德國MP5衝鋒槍突停供香港黑警 李家超：市場有好多選擇 (用支那製)

香港警隊自上世紀70年代起引入MP5衝鋒槍，目前機場特警、飛虎隊及反恐特勤隊等部門，都配備此系列槍械。有報道指，德國製造商不會再向香港警隊出售MP5衝鋒槍及配件，警方正物色新的供應商。

保安局局長李家超今日出席活動後，指不會評論傳媒報道，但強調槍械供應在市場上有許多不同型號、不同供應商選擇，執法部門採購時已考慮行動需要，盡量不會依賴單一型號或單一供應商，所以「喺工作方面，特別係反恐方面係唔受影響嘅」。

被問到若舊槍未換、新槍未到，相關零件和配件斷貨，會否在交接上以至人員訓練上有影響，李家超指市場上有替代品，執法部門亦有留意新的供應商，確保行動不受影響。

消息人士指，警方於今年初向德國製造商購買MP5衝鋒槍配件，至今未獲回覆，並非如報道所指對方拒絕出售MP5予非北約成員國，「對方無講過唔賣MP5俾本港警方，對於報道話香港並非北約成員國，所以唔賣俾警方嘅說法，暫時無法確定」。

消息人士強調，就算相關德國廠商拒絕售賣MP5予警方，也不會影響警方反恐能力，「市場上衝鋒類型嘅槍械仲有好多選擇，警方可以選購其他槍械，絕對唔會削弱警方反恐能力」。

的確有好多選擇，唔計埋政治選擇的話。

連零件都唔賣

保養老化, 3年後一半變廢鎗！

等睇炸膛卡彈！

【東網專訊】 中國自行研製的95式突擊步槍是目前解放軍的標準配備武器，不過，自裝備該步槍的21年來卻爭議不斷，而且問題多，軍隊內也出現不少負面評價。有外國軍人試用後更表示，該步槍難以操控，直言這輩子都不敢使用。

據內地媒體報道，95式突擊步槍於1989年開始研製，於1995年設計定型，並命名為95式5.8mm口徑突擊步槍。1997年，作為特種兵部隊的配用武器首次露面，現已基本裝備部隊成為是中國新一代的制式突擊步槍。

不過，曾經在中國接受訓練、使用該款步槍的津巴布韋軍官卻指出，95式突擊步槍不能以依托左肩方式射擊，對習慣用左手的士兵來說非常痛苦，在初次用槍時感到非常不舒服。他又指射擊時槍口噴出的火藥燃氣會吹起大量的塵土，既阻礙射手的視野，也會極容易暴露自己身處的位置。

有軍事專家更表示，95式突擊步槍常鬧出不少笑話，在一次中澳兩軍交流中，兩軍士兵互換武器射擊，中方參賽隊員第一次使用澳方軍用的斯太爾F88步槍，射擊成績反比使用95突擊步槍式更佳。一名澳洲士兵使用95式突擊步槍射擊時，因武器後坐，發射時瞄準鏡的目鏡框將自己的眼眶撞腫，加上射擊時油煙太大，嚇得該名射手再也不敢使用該槍射擊。

非北約唔可以買，咁啲AR-15都無得再買

可能入手M16？

95式啦！

用ak47啦 襯晒佢地

避彈衣都咪撚賣俾警犬就啱

H&K 都唔做你生意

你仲想買咩槍

用大陸槍啦

名符其實，Nerf

點呀? 學PRINTER咁用代用墨呀？

定係叫五金舖山寨一舊出黎頂住呀？

炸膛架白痴！

M16當年都試唔少
用好多功夫先改返好

如果Glock都唔供鎗比佢, 就好睇啦！

問支那買啲spare parts試下裝落去用囉

D alloy唔啱, 熱脹冷縮支鎗好快玩完

其實唔係倒個模個shape一樣就得

話明唔係名單入面 Glock乜9 轉用黑星啦

大陸野都係垃圾

李家超可能打算用bitcoin去dark web買哩

買黑鎗返黎拆零件換落去？

德國佬就最Stubborn 既

黑市買鎗

German arms company Heckler & Koch to ‘no longer supply undemocratic, corrupt countries’

The move would rule out arms deals with Saudi Arabia, Mexico, Brazil, India and even Nato member Turkey

＠Tuesday 29 November 2016

再po多次
唔止係非NATO成員國唔賣喎
undemocratic同corrupt國家都唔賣

奧地利就歐盟成員

歐盟自8964後至今都禁售武器比支那

如有一日, Glock話唔再賣比香港黑警, 真係唔出奇

德國係歐盟大佬黎

德國佬好波！

日耳曼